納瓦爾尼飲酒店樽裝水中毒

節錄

納瓦爾尼飲酒店樽裝水中毒

■納瓦爾尼透露在酒店遭下毒。美聯社

因為中毒被送到德國醫治的俄羅斯反對派領袖納瓦爾尼，他的團隊昨日透露，他是透過酒店內的樽裝水中毒，而非早前外界以為的在機場喝茶出事。

■酒店樽裝水驗出有劇毒「諾維喬克」。

禁化武組織助查

納瓦爾尼的Instagram賬戶前日上載了一段影片，可見其團隊得知他出事後一小時，在他曾入住的酒店、位於俄羅斯托木斯克的Xander Hotel房間內搜索，旨在「集合所有可能有用的證據，交予德國的醫生。明顯地，俄羅斯方面不會調查這案件」。最後他們戴着手套撿走了包括多支礦泉水空樽及其他物品。

納瓦爾尼團隊留言指，兩周後，德國一間化驗所從酒店房內一支水樽驗出神經毒劑諾維喬克的痕迹。之。。。。。

另外，禁止化學武器組織（OPCW）昨日透露，按德國政府要求，該組織派出專家到當地，就納瓦爾尼中毒一案提供「技術援助」，從。。。。。

路透社/美聯社

蘇共玩落毒玩足咁多年

毒殺過好多人 但真係好高效率 又無手尾

有冇得買？

點解仲要留低證據？